其實人大左，最難做到既，係唔將自己同人比較

利申 唔係我打
我係舊登見到有個叫曉既絲打出既post
見幾有共嗚copy過來比大家睇下

冇伴侶既人，就比較人地有伴侶有幾幸福
呢一點不用多提，都講到厭。

有伴侶既，又會比較朋友既伴侶比自己好
當你係男人，就會諗到兄弟條女比自己條女條件好
點解人地溝到條高質d既，而自己拖出黎既又比下去呢？
諗深一層，其實係自己問題，自己比唔上兄弟
自然唔會好似人地咁溝到條好d既女。
當然，你未必會咁人渣，去到嫌棄自己女朋友既地步
但就一定嫌棄左自己先，覺得自己比唔上人。
女人倒返轉都係一樣原理，好姐妹男友好條件d。

到佢散左，佢未必沉魚落雁或者高大威猛
至少生得比你好
你發現自己一係冇仔冇女，咁慘既情況無須多談
好彩d既話，就只得一個唔岩你既人
唔一定講樣，可能係指性格興趣話題，而你就冇得選擇
而生得比你好樣既身邊朋友呢
女既就收兵，男既就慢慢揀到30歲都唔遲
佢地大把選擇，你就只有有同冇之間既抉擇。
甚至，Sorry，你根本揀都冇得揀。

成班人約出黎講返工或者讀書
總有朋友撈得好過你，可能有人脈家底
可能係佢性格比你外向，可能佢行運一條龍。
讀書更加唔駛講，中學個陣可能成班人一齊溫，成績不相上下
結果放榜佢好彩考入三大甚至神科，自己即刻同人有距離。

又或者係當日係你算唔錯，入到大學
點知考得比你差既朋友，靠父幹浸完咸水返黎
明明當日廢過你，依家條路比你仲好景
仲享受曬外國讀書既生活，就算你用幾個月exchange得到既都未必及人一半。

「其實講到尾，做人就係唔好計較咁多」
呢d廢話邊個唔識講呀，知易行難呀嘛
未必話會計較到你無法生活，情緒困擾咁嚴重
但內心或多或少，都係會有種自己比下去既感覺。

記得之前有巴打講過一句話，我好同意
「如果肯甘心輸既話，我人生就會幸福快樂好多。」
但其實人愈大，投入社會，考試準則都已經唔再存在
結果你既準則，就係不停去同人比較自己，証明自己係叻仔既。

更可悲既係，當你有少少值得幸福快樂既事
就可能已經急不及待周圍同人講，或者擺上網，做偽現充
想話比人知自己過得好，令自己心入面有一絲優越感
其實人地未必care，未必睇，但都唔重要
重要既係，你咁做完，你就會自我感覺良好d。

當然，將自己同人比，未必嚴重會困擾你生活
但其實，如果可以做到唔同人比既話
相信一定會快樂得多。

共勉之。

有時知道點諗會令人生過得開心啲
但完全控唔到自己諗法

咁努力做野返工讀書, 終於比我搵到份係其他人眼中一份唔錯, 叫做衣食無憂既工
到頭來望返轉頭, 身邊既朋友結婚既結婚, 生仔既生仔, 而自己呢？
真係笑撚死我

叫完春, 訓

比較係好事，知道自己長短

只係你比較得多發現無方面突出而怕左比較

但咁係因噎廢食，唔值得鼓勵

我唔怕輸, 只係唔甘心連鬥嘅機會都冇

有啲人有嘅野, 真係無論你幾努力都唔會得到

對我嚟講人大個咗先學識唔會同人去比較，要比較嘅話太多嘢可以比，無心力去比較咁多嘢。

所以有時 fear of missing out，
上得多 Facebook / Instagram，
明知人哋啲嘢都係報喜不報憂，用嚟呃 like，
但都會覺得自己唔夠人哋好，
越上越心情唔好

與其睇人哋開心，或者賴係開心，
不如增值自己好過

人生苦短，無謂晒時間長他人志氣，滅自己威風

其實個心唔好過

想識樓主